{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. V√µin teid parki viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun bussipeatustes, et inimesi koguda."},{"text":"Olen suurem kui auto ja kannan paljusid inimesi."},{"text":"V√µid mind tabada graafikuj√§rgsel liinil."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugetele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è T√µusen pilvedest k√µrgemale."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"V√µin teid viia erinevatesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in vee peal ja v√µin olla suur v√µi v√§ike. Piraadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun mere peal."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla purjesid v√µi mootorit."},{"text":"Olen harjunud reisima √ºle ookeani."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in radadel ja kannan paljusid inimesi. Ma √ºtlen \"choo choo!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√µidan metallr√∂√∂bastel."},{"text":"Ô∏è Mul on palju vaguneid."},{"text":"Minu saabudes on kuulda vilet."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sa pead minu suhtes tasakaalustama."},{"text":"Mul v√µib olla kelluke, mida heliseda."},{"text":"Ô∏è Olen hea l√ºhikesteks distantsideks."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja vean palju kaupa teele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Transportin oma haagises asju."},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Mul on vaja palju k√ºtust, et kaugele minna."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Lendan otse √ºles-alla ja peal on keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli p√§√§stemissioonideks."},{"text":"V√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"Sa v√µid mind haiglas n√§ha."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Reisin maa all ja viin paljud inimesed l√§bi linna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Saab reisida paljudesse erinevatesse peatustesse."},{"text":"Ma ei pea fooride juures peatuma."},{"text":"Ô∏è K√µigi peatuste m√µistmiseks on vaja spetsiaalset kaarti."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma v√µin su v√§ga kiiresti √§ra viia, isegi teistele planeetidele! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma l√§hen √ºles, √ºles, √ºles v√§ga kiiresti."},{"text":"Astronaudid kasutavad mind kosmosereisideks."},{"text":"V√µin minna sinna, kus pole √µhku."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma olen nagu rong, kuid tavaliselt s√µidan l√§bi linnat√§navate, millel on trammiliinid eespool. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan √ºle√µhu elektrijuhtmeid"},{"text":"Kipun linna piires r√∂√∂bastel jooksma"},{"text":"Kuula minu kella"}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Trollibuss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib sumiseda. Ma teen nami mett, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja must"},{"text":"Lendan √ºmber lillede"},{"text":"Inimestele meeldib s√º√ºa seda, mida ma teen"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen putukas, kes humal ja olen roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Segunen rohuga"},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt"},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane putukas. Inimesed √ºtlevad, et mul on vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on √ºmmargune keha"},{"text":"Mul on v√§iksed ringid seljas"},{"text":"Talupidajad meeldivad mulle, sest s√∂√∂n teisi putukaid"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna ja muutun millekski ilusaks, mis lendab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad"},{"text":"S√∂√∂n noorena palju"},{"text":"Mulle meeldib lennata √ºmber lillede"}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Ehitan suuri k√ºnkaid v√µi k√ºnkaid mustust ja kannan toitu koos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid tugev"},{"text":"T√∂√∂tan koos perega"},{"text":"Elan maa all"}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"S√ºttin √∂√∂sel ja lendan ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Helendan pimedas"},{"text":"Olen k√µige aktiivsem, kui on pime"},{"text":"Mul on valgus k√µhus"}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda. Ma ei ole putukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaheksa jalga"},{"text":"P√º√ºan oma veebiga putukaid"},{"text":"Olen arahniid"}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma olen pikk k√µhn putukas, kes k√µnnib vee peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Saan liikuda j√§rvede ja tiikide pinnal"},{"text":"Mul on v√§ga √µhuke keha"},{"text":"Kasutan jalgu, et uisutada m√∂√∂da vett"}],"options":[{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Teen √∂√∂sel k√µva h√§√§lt ja heidan nahka. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Laulan suvel"},{"text":"Ronin puude otsa"},{"text":"J√§tan maha t√ºhja kesta (exoskeleton)"}],"options":[{"label":"Locust","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma matkin oksa, et peitu pugeda kiskjate eest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu v√§ike oks"},{"text":"Ma olen maskeeringus hea"},{"text":"S√∂√∂n lehti"}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}